[男人的浪漫] (27) Nokia Connecting People 白卡任何淫與狗不得

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機
Nokia 9 Pureview

Nokia 8 Sirocco

中中階旗艦
Nokia 8.1 (已上Pie）

Nokia 8.3 5G

出事機皇
Nokia 7 Plus (上Pie，慘過落地獄)

中中階機
Nokia 7.1 (已上Pie)

中階機
Nokia 6.1 plus (已上Pie)

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018 (已上Pie)

低階機

Nokia 5.1 plus (已上Pie)

Nokia 4.2

低低階機

Nokia 3.1 Plus (已上Pie)

幫開post

個頭PO要UPDATE下先得

我部8 .1爆左mon，想問返nokia有咩好推介？
預二千五左右

你呢個價得返7.2揀

其實不如唔要頭PO算我哋又唔係賣機

咁7.2係唔係廢過8.1？買新機降grade好似好衰咁
（利申勿屌留錢出iphone12,一向雙修開，小左部機好似唔自在咁）

係
但你得$2500冇其他選擇

加幾多先upgrade到？而家比較好係得8.3 5G

而家新嘅性能又好過8.1嘅只係得8.3同9 pureview
兩部都至少三千尾(8.3好似話有水貨$3200?)
應該冇符合你要求嘅機

爭幾百就買行貨啦

其實我都係講吓
講真要加咁多我都唔建議佢買8.3(反正佢都係用iPhone做主機)

咁知唔知換mon幾錢？
今年仲有冇新機發表，點解好似慢左出新機？9好似都幾年啦？

你要上TSO問
不過要預多$200檢查費

雙修開！iphone粒電就死，今年都迫住要換12！
本來nokia8.1無事無幹最小可以玩多年,點知前幾日跌爆左mon##f
An機我唔想用三叔，親生仔又貴，好似得nokia比教岩我心水，但又無新機出

你可以問下其他人整mon要幾錢
反正8字頭9字頭嘅機應該都三千中起跳

想知7plus發生過咩事
利申：一直用緊都唔錯

更新後勁多bug
資料誤傳返中国

9.3幾時出啊

出年啩

9月底, 我喺上環見到一個女人攞住疑似呢部機試影(顏色、鏡頭一樣, 隻手遮住咗個牌子)

唔知係唔係9.3, 定係我見到未來人?

1020？

1020機身比較短，我見嗰部機身長啲

新POST留名

爆MON無記錯係450 過左保要收檢查200

有冇地址？無整過機

旺角西洋菜南街12樓1201-1203室銀城廣場
星期日同紅日唔開的

唔該
仲諗緊換唔換部低階機頂住先

如果整加埋過500 不如買新機 依家你部嘢爆到禁唔禁到?禁到既就用住先

原來8.3用夜拍嘅就算開save as heif出嚟都係jpg

如果真係回歸lumia樣就買

如果唔一定要去番Nokia，可以去整機舖問問，樓上呢一間以前幫襯過（阿媽部機換電），明碼實價感覺良好。不過以前喺深之都，而家搬咗去MK金雞。

(應該唔洗檢查費，唔啱就走)

原來你都幾豪，我起碼過千先考慮唔整（當然都要睇部機幾舊）

新post留個名，都係唔會出9.3

就算今年出到都變咗做過氣u
鳩通同三叔玩鳩hmd，傳鳩通12月發佈完s875，就傳三叔12月中發佈用s875 嘅s21

除非新機成4 5千唔係都唔整

我唔介意佢照用865啊，但…頂，唔該快啲出左先啦

出年
等多陣就有㗎喇

呢部咩料

幾時先肯出6.3同7.3
用緊5.1 plus做後備機，個相機矇過蒙太奇，又長期唔夠ram

btw買韓水LG G8/V50 會唔會係一個好選擇

Nokia 215 4G、Nokia 225 4G

呢啲有邊個會買

用著7.2先

7.2其實OK，屋企人開心使用中

邊度有8.3實機摸下?

7plus用咗兩年成日Mon freeze
想換新機

1150mAh好抆水喎

幫老豆買左部8.3 換左兩部佢都話係咁自動熄機開機 係咪通病黎

我冇喎

但明知就出新機先走去買舊機又好傻仔

8.3唔啱價？

係啊，因為我諗住做後備機粗用，間唔中要影下相咁，又唔想買大陸機
但係用緊5系覺得性能太弱先諗住上6/7系

等下囉
年尾睇下佢有冇出7.3

咁睇你肯唔肯等，講真8.3唔貴，唔係大部得滯我都會諗下換

Nokia 8.3 5G 試玩報告、詳細相機介紹

"系統穩定性則大致理想，目前只試過兩次無故重新開機的情況，未知原因為何"

我部LG V10都會，可能幾個月一次，開相機時大D機會，但係我部機接近5年

Anyway，8.3太重太長，不考慮

原來hmd而家已經無晒evenwell

好耐之前4.2嗰陣咪講咗囉

有冇人覺得7.2 個聽筒 好細聲
係室內，靜靜地就冇問題，但一到室外，行街個時就勁細聲，
次次講電話都聽唔到人地講咩，好sad

我係8.1爆mon嗰個，最近忙仲未諗點搞，用住爆mon先
8.3過多一個月有冇機$3500樓下，$3500好似仲可以接受

睇佢銷情囉
差咪肯跌

一個月之內要3.5k樓下大貪咗啲

而家細鋪企硬38xx-39xx

部7plus差電位鬆咗 唔係好差到電 過左保 可以去邊度搞搞佢

可以去電話鋪，買過部

有無師兄近排換過電？ 部8.1粒電脹脹地想換
係咪得旺角銀城有得換？可唔可以即日拎得返？

有排係3.5mm耳機插口問題（插earphone就無聲，一拔出尼（suppose youtube片會停）佢就出返聲

我之前去SSP整咗四舊水

衛訊

Nokia機用唔用到八達通SIM？

部8.1用一年差電位鬆左差唔到電
拎去整完半年宜家又鬆過
有冇人試過 邊間維修手勢好定死症黎

有冇買咗8.3嘅巴打可以影一影部機嘅鏡頭畀我睇下？
今日撞咗下驚撞歪

其實而家nokia機襟唔襟用
想搵部襟啲既機用三四年

最新嗰啲好啲

有冇邊隻推介
想四千蚊以內

有冇巴打知道nokia 9過保去原廠換電要幾錢

四千蚊內可考慮細鋪8.3

頭先去試機, 唔知點解影完相save嗰陣好慢
有冇得搞

有幾慢如果你講夜拍係慢啲

要兩三秒時間

跪求
同埋TSO過保係唔係搶錢咁搶

5.3 有10月更新

用左8.3成個月
除左一開始部機機件問題完全5g4g3g2g都收唔到好驚嚇之外 （可能係我插卡插爛左）
換完機整體都無乜大問題

電無想像中咁核電但總算理想
唔知係bug定點 就算我set有msg唔著mon佢都會照著 搞到變相用多左電
其餘就真係無乜大問題 好滿意下

btw 大家用咩套同貼？
原裝套用用下有啲鬆想換

原廠套

想問下你地用唔用到廣東話語音輸入？set晒做廣東話都唔得，只可用普通話。8.1

之前7 plus用到. 轉左8.3後, app check到餘額但搭車嘟唔到...

有冇人用到? 唔知試唔試下reset部電話好

星期六自己diy 換尾插板,電池 暫時so far so good, 上youtube睇片自學點拆點換

好似有 d 睇頭喎

會唔會因為咁所以 pixel 唔出旗艦機留返俾 nokia 搞

試下熄NFC？

試過. 幫其他卡增值, 乜都得. 係搭車嘟唔到

nokia 8 一出買左用到而家未壞過

去黃店整啦 3c 師傅到

用google輸入法

死都唔出9.3，之後出10，直接閹左前者

我今日去師傅到整
巴打之前有冇去整過？

整過啊 之前去換電勁平

襟唔襟？
我諗住橫掂都係拆機，索性一次過換埋個type c頭佢

有冇人9仔一樣成日out fo

mon freeze係咪無得改善

呢幾日又嚴重咗……

重新啟動部機有無改善?

過一陣都係會freeze

試下移除SD card 及重設指紋. 如果唔得, 試下google提供嘅方法:

好呀 唔該你

HMD加速投美，未來nokia牌子電話將只有功能機放去Chi-na賣，而C系列將會轉讓俾Chi-na公司，主流nokia smartphone再喺Chi-na推出嘅機會將會極小。

終於生性

3.4 去左邊

Nokia生性 Fans倍感安慰

我部nokia 8仲有update咁癲

Same 係開始有少少低電量就會自動熄機, 仲要浸過水都冇事

電差唔多 因為本身無壞 見用咗咁耐算便換下支持黃店

Nokia 10 可能延遲明年1月發佈，因要等埋 Snapdragon 875

hmd澄清咗
Update 29.10.2020. – Nokia mobile (HMD Global) has sent an official statement over their PR agency that after doing the internal checkup, the leaked promotional material is not real.

名就是撚旦啦

名真係是撚但都得 問題係希望唔好又吹水到時又比粒865

唔識試吓whatsapp 問下啲電話維修舖(記得搵黃店)

想問下nokia 8110 4g係咪已經無行貨
想買比老人家用

應該得返細鋪

而家變咗喺度等215 225

有冇人5.3影相 影完入去gallery張相冇撚左
已經唔係第一次，被佢害撚死

有冇人有800 tough
係咪真係宣傳咁好揪
雙卡4g又可以做Wi-Fi蛋
如果開Wi-Fi share會唔會倒水

700頭行貨抵唔抵買

Verizon 8.3 ?

Nokia 8 V 5G

我都想買部try try
又可以WhatsApp
但唔個開唔開到有冇qr code 出
可以係pc 開web whatsapp

報導指測試中的 Nokia 10 PureView 工程機，採用將會在 12 月初發表的旗艦級 Qualcomm Snapdragon 875 處理器。消息人士又提到 Nokia 10 PureView 可能會採用不銹鋼機身中框，搭配藍寶石玻璃螢幕，當然亦會採用蔡司認證的相機鏡頭。

較令人失望的是，一如以往的 PureView 系列，Nokia 10 PureView 並不會在 Snapdragon 875 推出初期發表，而是預算在尾期，即 2021 年下半年才有望推出。

黑色咁正
雖然而家呢隻極光藍我都好滿意。

算啦
呢啲嘢當花邊就算。

Nokia又想玩咩
利申8仔開心使用中

如果真係用875起碼2021年尾/2022年先出到部機

係出都好呀
nokia 9 撚左成年有多

其實細鋪信唔信得過？我見有細鋪8.3賣$3800,會唔會水扮行或番新機？

同問

功能機，mon又細用得幾多電？

星際i字頭如何？

係唔係所有細鋪都有保養 定好似生腥罪大咁要有貼紙

係 好多間都好古惑

而家有咩launcher, 可以用到原生個手勢操作

我自己8.3用緊Microsoft launcher

thx 我試下其他得唔得先

9好似未有

走去俾license人做tv box

你未撚佢夠咩

audio out做多咗啦
雖然佢咁做就算冇咁新嘅電視都可以直接做到好聲
但係電視一換新gen都有digital audio out啦

原來HMD曾經想remake N95，唔知仲有冇機會出到

8仔同路人
諗住轉iPhone 算

應該唔得啦

same 係咁跌落地都冇野
不過爛左四五次貼

裸機 無殼 無貼
跌過幾次

有啲想換8.3

8.3勁大部 等緊9.3

好主意嚟

宜家買機唔要oled得番nokia可以揀

唔知喎冇留意其他機

Nokia N95 滑蓋設計對 HMD 的提示

呢排新出個幾部仲有無壞尾插既問題
諗緊3.4買水定行

尋日買左5.3 感覺良好

5.3 update咗11月 雖然得7MB幾

部8000個外形又幾型仔

我等7.3

等白老鼠

原本11月嘅發佈會變咗12月底

Nokia 9.3 唔用 Snapdragon 865, 唔通用MTK?

應該直接用875, 大約2-4月果個時間出點都有貨比到佢掛

12月發佈會，下年6月都出唔到機

8.1 個指紋解鎖壞咗了想換機 用咗兩年

8.3

有冇人試過用用下成個指紋設定唔見咗？ 而家用唔到指紋解鎖

邊部機

8.1

係咪未更新？

更新咗了

reset 啦

7plus用咗兩年幾等新機等到蚊瞓

Nokia 215 4G、Nokia 225 4G、Nokia 6300 4G、Nokia 8000 4G 分析比較

+1 7 plus

就嚟發脾氣扔爆佢
成日freeze mon

又未試過
之前試過插耳機唔係耳機度出聲，
拔出尼無聲咁樣
不過而家又無野（可能更新左software)

真心android one好好用
有android one既手機我唸應該都唔錯
不過唔想用小米android one
親生仔未用過（貴）

有冇巴打上過tso整usb port total要幾錢到
利申7 plus

唔想行可以上網買料DIY換 好易
連運費60$

貴又唔係真係好貴
等一年左右平到你唔信
我部pixel 3今年年頭三千幾買左

驚捱唔到

又岩
等呢部壞左試下

感覺哩個post都唔多人用8.3

6300 8000香港好似無賣

用咗都唔覺
而家啲機隻隻都差唔多樣

咁大部 出街一眼望到啦😂
但真心大到單手用唔晒 用左兩個月有啲啲覺得麻煩

會有一部

小米有android one?

諗緊買唔買2.4裝安心出行app

好似A1 A2 A3個d
利申呀媽買左部做副機

去胃信過幾次8.3, 都係覺得太大部
真係覺得拎緊mini pad咁，唔太順手
重就唔覺重

買部幾百蚊小米機算L數好唔好
反正都係唔用

仲未跌穿35xx呢埋關口價

我，仲有蛇

未有耐

你講中咗，9.3真係會延遲到2021年6月

Nokia真係迫人轉會

即係Sony 出到1 MARK 3你Nokia都未出到一部flagship，死左佢好過啦

nokia 3.4 其實香港出左未?

你地用邊隻mon貼 用左幾隻都好唔得

點唔得法先？我而家呢隻都麻麻地
不過我冇乜所謂

應該會叫Nokia 9.4 Pureview，轉MTK機會唔大

Hmd 永遠都唔會令人失望

痴撚線nokia
無限延遲

Nokia Delay Nomore

android one係咪冇得好似小米咁有得手機分身

點解唔買5.3?
貴得100蚊

Nokia 3.4 12月1日香港上市，$1398不如買Nokia 5.3

M額VS穿孔

5.3大小小小小 加上無紫色

HMD香港啲定價永遠都set錯

香港根本加左預你去保養整USB PORT既錢
英森1100+300=香港價

已準備轉會用pixel

5.3未改善插口問題(好似

用左8, 三四年,開始出事, 如果轉 8.3 有冇鑊氣？
我見8.3 用 Snapdragon7xx , 咁係咪反而慢過8 呢？？

屋企有兩部都冇事…

每一代都有enhancement
所以拉吓呢樣拉吓嗰樣之後其實差唔多
可以睇吓呢個compare

部機知我想扔爆佢
7plus上格床跌咗落嚟仲撳到
但黑咗個上面兩個角落頭

新嗰部又要下年六月
轉唔轉會定出8.3/5.3

2021年年頭出7.3同5.4?

幾時出6.4

5 series好似好耐之前有人話moon變返fullhd

用左兩個月 都好快好順
但粒電無預期咁勁

淘寶過幾隻 都係麻麻

D 顏色怪怪地, 唔識欣賞

Nokia 3.4 藍色版本開箱，個色幾好睇

分分鐘聖誕先出

應該出年了

有冇人用nokia feature phone 做wifi egg?
速度如何？上限連到幾多裝置？
大家建議邊部？ nokia 800 rough 如何？

nokia 800 tough

部3.4冇紫色點買得落手

Nokia 2.4

全世界得香港無紫色咁倒米
搞到我月頭去左英森買

本來因為可以拆電而買咗C2而冇揀2.3

啱啱先發現佢粒U係Unisoc

膠感幾重
個人覺得低階機盡量唔好同高階機撞色
冇比較冇傷害

傳
9.3由865轉用865+
9 sirocco/10 用888

出到機先講啦

狼來了
得個傳字
工程機都冇

咩料嚟
吹到有sirocco

名既野就是旦啦

有無人用緊3.4 好似慢到仆街咁

snapdragon 460 呀

nokia 一向鐘意用比同級再低兩grade 既cpu

如果睇片同間唔中打機可考慮5.3？

epc有人講粒460追到660

而家變咗衰喺3GB ram

3GB ram真係中伏 無諗過新機都LAG成咁
有無咩方法boost佢

買左幾錢？

點樣LAG法??

試咗factory reset+double wipe未

新機喎大佬唔洗下嘛
有用咩

6.3幾時出呀

seriously, nokia 8 以下既tier 全部都唔好買
由第一部6 開始已經係咁
一係用慢一代既cpu, 一係就cut ram

二千五以下既機買samsung 水機好過

我都想知

今日係百記買左5.3, 仲有野送

Nokia 5.3 + Thecoopidea
CP-TW03
Nokia 5.3 Android One智能手機連Thecoopidea CARGO真無線藍牙耳機
優惠價: 港幣1,498元 (港幣2,297元)

一定要有HSBC信用卡？
另外想問nokia 5.3 開飛行模式時可唔可以連wifi

對，要hsbc卡先有野送

飛行模式不能連wifi

星期日諗住出去買5.3
但飛行模式連唔到Wifi係一個大問題，我再考慮下先，謝謝

唔好意思

原來係可以的
剛才試係開左wifi先開飛行模式，全部off 哂
但再連wifi就連到網

要HSBC
可以

原來可以，咁我星期日出動,thx

唔駛買夠6000?

唔駛

其實snapdragon d u係點分
岩岩睇完
分2,4,6,7,8系,即係第一個digit,係分grade
但第2個digit又唔係分generation
即係630係可以勁過652
搞乜

NOKIA8用左3年唔夠位用..
8.3用765又好似唔抵換
9pureview又得845都好似唔抵換
幾時有新旗艦機出

我都用緊nokia8 ，我等唔到新機
轉用Nokia 5.3

點解要換5.3
就咁睇落好似無咩好過8
而且rom都係64gb唔岩我用
要裝game打機

一係pixel

android 旗艦一係samsung 一係asus

剩返得大陸廠

6同7係亂啲
因為新開7series嗰陣順便整理埋6嘅no
其它line就越大越新唔使驚

btw新春都會有preformance enhancement
所以如果差唔多嘅話買新春就基本上冇問題

因為唔知關唔關舊電事，會幫我自動重新開機，我好小打機，所以Nokia 5.3應該都夠

5.4唔係話就出咩
突然咁多人出5.3

多數係電， 我都係用開8
如果叉住電用唔會自動restart, 開相機影相都冇事，就一定係電

e家換左電, 應該仲可玩多2年

如果電去到6x%, 我開相機好大機會會即刻重開機
其他功能都有機會即時重開

我打上去維修中心，佢話Nokia 8零件已經無晒貨唔會再返貨。搞到逼住換機

咁就係了，相機一開個下好chur電的

過左保養，我係ssp揾鋪頭換，佢都係tb買電返黎整

整左幾錢？

7.3 都未山???

665 vs 4XX

六系希望有鋁殼

近排係咁推8.3 5G

係呀
5.4出之前店舖推優惠(送耳機)清5.3

預計12月底開發佈會
1月上市

想換機，而家等新機定係照買5.3好呢

你預5.4一月先出
急用又唔介意水滴屏嘅可以買5.3

我未試過自動重新開機或者其他問題
打機都順所以開心使用中
唯一問題係部電話內置64GB真係唔夠位...
所以upgrade係我唯一換機誘因

但見到nokia好唔生性
以為出完部8用835之後會不斷有旗艦機出
點知得部9用845之後一直等咁耐都等唔到
出親都中階機...
但又唔想買9
是咪要轉會了

你預9.4下年第二季先出
一係買8.3, 接受唔到用S765嘅就轉會

一般用5.3 夠曬

Nokia 長期重心都唔係高階機，佢一向跑入門/中階。

咁佢買既電池品質點樣？

有無ching 用5.3 裝g cam, 想知分別大唔大

其實5.4出左spec未?
想知5.3 同 5.4 分別有幾大

傳用675 ，Android 11

我自己好鍾意 Nokia 9 pureview
可惜用s845用855吸引好多
應該會有stock android fans買

$300

整完後都有半年，正常操作

係唔係即場睇住佢整?
我想搵間有信心, 你之前去邊間

用淘寶電不如換機好過啦

認真

換電諗住做後備機。

5.4出
5.3會唔會平好多

個耳機o唔ok

無，$1500

部9.X 由855講到888都未有
如果唔啱8.3又唔想等真係只能轉會
利申舊年年頭買8仔睇住佢delay左1年有多

8.3 有點貴。用緊7. 2

等7.3 不過等得黎都出9.3

根本就係一齊發佈，不過9. 3 仲有排等

8.3都吹左成年先出 9.3起碼要等7.3出左半年先

Nokia 7. 3 未出，家下就喪堆8. 3 ，不過4380 有點貴。

8.3除左5G全頻都無咩睇頭 等佢跌到3千頭先多人會買

點會，跌價變左同7. 3 5G 打對台。

等佢跌 幾個月後

Nokia 出機點都會慢半拍，入門機佢就出得喎。

梗係睇住整
btw, 唔好話有信心，整之前都係博下
睇完佢整左差不多1個鐘，更覺好彩，我唔識但睇部機電池結構複雜

間鋪係ssp福仁地下-skyone

我覺ok

其實8.3 係ufs 2.1, 7.2 係emmc5.1
始終有成本差

咁目標係7. 2/7.3 嘅客就唔太理用emmc/ufs，反而Nokia 成日有Update 先係賣點。

即係七系u新系列？

減得100就算啦
最少200先再講
但係咁做又會頂死3.4

Nokia 入門層層頂死，C2/2.4/3.4/5.3 呢到係$900 到$1598，係去到7. 2 先$2000，8. 3 就$4000 ，咁5.3 仲有乜減價空間。

其實我都唔明同價位低階整咁多部做乜

等5.4 做孝子機

5.3有野送喎，唔直接買5.3

佢7.2/6.2 都係咁啦，不過香港代理無入6.2 者。

5.4用S662, 個Mon只有720? 賣約 $1685 元?

又720

屌
粒電推上5000再fullHD moon唔得嘅

4gb ram 720p 賣$1700

係咪癲撚左呀

662 TDP9W

5.3 都係720p啦
個價錢真係算係咁

想買5.3做孝子機
係咪冇問題

無問題

S662同S665效能差唔多
除咗由水滴屏轉成開孔屏, 5.3同5.4真係無咩分別

720p
笑左
5同6既分別應該就係到

Nokia 3.4 系統佔16GB，相機提供HDR, AI, Night Mode, Portrait Mode

最正一定係Lumia1520

有人話3.4只有3GB RAM 好慢喎

5.3 相機 同叉電。。。係接受吾到

千幾蚊係咁上下，叉電有乜問題？

慢過萬金油

下一批新機會有18W

我部nokia 8呢排都開始唔夠位同開始低電量熄機, 都諗緊買唔買8.3好
ching最後點抉擇?

我無試過低電量熄機
所以執左執部電話啲相走頂住先
不過容易爆位有啲煩
打算睇下頂唔頂到下年佢出8XX嘅機
問過啲朋友都覺得為左ROM多64GB買部效能差唔多嘅機唔抵

有冇巴打等7.3？
大家覺得呢部機點？

有冇人知香港會唔會有6300 4G?

未必，Nokia 8000 4G 機會大

HMD 迎合中國監控需要 Nokia 新機一鍵掃健康碼

好彩只係內地版

批舊機release咗kernel source code
HMD係咪諗住EoS之前淨係出security patch update, 用家想用Android 11要靠aftermarket rom

兩部後備機5.1+ 4.2寫ROM都寫死

用過前一代7.2唔錯

6.2即係邊部？新機嚟？

希望香港繼續用返國際版
唔係真係唔使買

BTW任何人你出返去啦，呢度唔歡迎你

我部後備5.1+ android 10 latest patch
用MTK6771 一樣3GB都未lag
S460點會lag

如果我無記錯既話

2系通常係4G chipset俾功能手機行KaiOS
得兩粒細核，過幾多代都係功能機SoC
你應該唔會觸及到佢

4系就新出入門機標配，正常第二個digit分代，我記得最新S460對比上代都有幾成效能提升，應該夠輕量遊戲一兩年既

6系就中階機主流SoC，7系出現之後食唔到咁多上代8系下放既黑科技，亦都俾7系搞到命名亂左

7系宜家就S730G,S765G,S768G用緊喺中到中高階咁上下既機，聽聞黎緊2021既7系大提升可能追到S855。

8系你都知係旗艦SoC，新一代個no就大左。S835大概仲可以同宜家既S765同水平，每代提升都係兩三成，不過基本上S845之後既都夠曬打機

S845抵唔抵換都價錢因素
但係最近HMD open source埋9既kernel
似係俾用家寫aftermarket rom上android 11
唔知會唔會2021快手出埋新9就End Of Support

只係代連登開po，唔係你自己私group
你唔歡迎我，就唔好代表晒所有人去講

健康碼單野你有乜睇法？

唔該巴打
一於等佢
希望快啲出

Nokia 8.3 Smartone 網店賣 $3898

係咪部機太重無人買

好大機會係

unlock screen/開cam/開setting....要load幾秒個D
關機型撞android10事 見其他model都有人屌

隻ROM有RAM leak?
咩model出事？

原來我柒左，之前有出11 Support list
Nokia 8.3 5G (2020年第四季至2021年第一季)
Nokia 5.3 (2020年第四季至2021年第一季)
Nokia 8.1 (2020年第四季至2021年第一季)
Nokia 2.2 (2020年第四季至2021年第一季)
Nokia 1.3 (2021年第一季)
Nokia 2.3 (2021年第一季)
Nokia 2.4 (2021年第一季)
Nokia 3.4 (2021年第一季)
Nokia 4.2 (2021年第一季)
Nokia 3.2 (2021年第一季至第二季)
Nokia 6.2 (2021年第一季至第二季)
Nokia 7.2 (2021年第一季至第二季)
Nokia 1 Plus (2021年第二季)
Nokia 9 Pureview (2021年第二季)

等佢跌到3千頭先入手

我當初有考慮過佢
但係試完實機之後都係收咗部S10
希望出年部865旗艦靚啲

收S10不如收S20....多幾百

二手

Nokia C1 Plus 推出，全球上市

如果5吋以下就好

Zeiss已放棄HMD

咩事

HMD今日推出Nokia 5.4

Snapdragon 662
4800萬像素相機
影院攝錄效果
10W充電

720p mon確定
重要加價真係收得工
雖然鏡頭有驚喜

662係咪差過665？

差好少差唔多係=咁滯
不過TDP上咗去9W我驚變暖爐

9W

呢部咩型號

唔似N記

佢又巨型又重
搵鬼買咯

VIVO 支那 X60

係咪華為？

差幾百咁少咋咩？

zeiss都唔鳩等hmd
佢年年咁拖，zeiss同佢合作真係新技術都變二手技術

hmd真係好慢 重慢過sony

HMD唔係慢咁簡單 睇下之前個幾部都吹左成年先出

凈係識得出低階電話

Nokia 5.4

Nokia C1 Plus
兩部新出啊但係呢啲機
點同你玩啊 HMD

冇獨家啫
不過算啦，以前有獨家都唔係話勁得去邊
是但啦

仲要年年劇本一樣
年頭：今年旗艦將有領先業界嘅新技術出現，預計9月發佈
年中：由於技術未完成需要延期至年尾
年尾：將推遲到明年MWC
明年MWC：新nokia 旗艦發佈，將用上高通旗艦cpu（上年）

真係2手科技大廠

高通出左3代CPU都搞唔掂一個新技術，已經唔係落後咁簡單

5.4 隻色好睇過5.3好多
不過差電仲係10w, 藍芽4.2
除左鏡頭好左d 之外好似無乜提升

5.4可睇1080片？

1560 x 720

請問香港通常發布後幾耐有得買？ 我想買5.3 比呀爸用，但5.4 又就出咁

而家話咗Q1
你預舊曆過年前後－3月頭左右

6.3 7.3 又唔知推到幾時

有9.X墊底 喎，放心

可唔可以話HMD係抵撚死呢

VIVO ZEISS IMAGING LAB, AND WHAT’S UP WITH NOKIA MOBILE?

當年Lumia 1520係我最愛

Nokia依家除咗Android one, 就無其他賣點

本來想買5.3 點知就出5.4
如果唔介意影相質素 應該屌邊部
買5.3好似百老匯最抵？

我都剛剛見到掙扎緊

隔一段時間入黎
結論都係Nokia8已經係顛峰
真係壞左都好難唔轉brand

本身用緊8.1 之後轉左pixel 4a, 真係差太遠，完全對nokia 死心

Nokia 5.4 4800萬像素，分別幾大

Nokia 5.3 好似百記減$100，再送藍牙耳機

今年的Nokia手機回顧，最後部分批評HMD都幾中point

7 plus先係顛峰
之後嗰啲真係差天共地

7 plus升左version已經變垃圾

顛峰又如何，一年唔到就整幾次C位

8 .1 我覺得ok.
而家5系變左Nokia 主力機

捱過嗰幾個月又一條好漢

冇整過

好一句 "HMD 放棄這班忠誠的支持者"

睇黎等唔到9.x了，部機跌左落水浸speaker高兩秒，風乾完speaker虧虧地同冇左震機
考慮緊8.3/罪大Xperia 5 ii

8.3啦咁

5 ii

想買部公司機，5.3 /7.3 好唔好呢
5.3 $1500 7.3 唔知幾多

原來試上少少有5.4 咁唔洗諗5.3

6.3 7.3講極都唔出真心ON9

個ceo有問題

算啦，8.3真係要對Nokia有愛先會買

低成本賺到錢嘛
高階又要spec勁又要平
其實蝕住賣

印度變左nokia主力市場
出埋電視同電腦
好高評價
好多國香港都無印度有

而家出埋冷氣
雖然都係貼牌機，但應該made in india

呢層唔駛講

5/6 系定位太近，不過5 係以下搶到印度市場。

之前Nokia話7.3將會延遲到12月底發佈, 依家剩番幾日, 睇下到時會唔會又走數

依家唔係12月底啦咩 就2021

亂估：
到12月31日嗰日
出嚟話7.3不日上映
敬請期待

話寫錯左，唔係2020年尾，係21年尾

最近買咗5.3做後備機

到佢地出機真係變左3 4手科技

新機5000電

Nokia 推出冷氣機？變頻雙旋轉壓縮機，只賣3000蚊？？

說起 Nokia 大家的第一印象就是手機，而近年來 Nokia 手機似乎並沒有什麼新的亮點，一直處於不溫不火的狀態，主打中低階市場。而 Nokia 也在不斷尋求新的突破以及尋找新的市場，目前 Nokia 已經「跨界」進入其他電子產品領域，已有智能電視以及筆記型電腦等產品推出。而近日有消息傳出 Nokia 冷氣要來了。

新電話又唔快啲出 走去整冷氣

幾吸引
可惜香港應該唔會入貨
老實講 佢耐d出唔緊要 最緊要唔好出垃圾

都唔關HMD事

見到啲19貼牌product就燥底

等唔切可能轉會1+....

Nokia 手機回顧（下）
今年四部4G feature phones，全部支援VOLTE，兩部KaiOS機轉用四核心CPU

1+有邊個手機好用？

等9睇下點，再唔係就等小米11pro

Nokia 2.4 紫色版本開箱

8.3相機app突然不停彈app，尋日都冇事，請問可以點解決？

最近冇時間睇新聞
7.3有冇聲氣唧？

無呀，Nokia又走數啦！

哼！

新一年都到
乜春都冇

Happy New Year guys!

Stay safe!

Nokia 5.4 應該好快有

HMD：我走數走左兩年，吹咩

冇
新bug嚟
等更新

2021 Bug 黎
將日期較番去 2020/12/30 或之前就暫時解決

真係得

用緊的8110都有bugs
係咪專登的？

marketing班友仔炒哂？

唔同os未必關事

等緊9.3

死忠

用緊9

勸你唔好咁大期待

我知

不過我諗我都係會照買

睇定啲先
到時唔知俾啲乜嘢你

等得黎岩架啦 到下年尾應該有

哈哈

Google 搵到有workaround

中文版官方教學

唔知月低出唔出到update

8.1 用緊google原生打電話果個app, 但近排有bug, 未通話前個畫面黑晒，乜都㩒唔到，如果個電話冇人聽就仆街啦飛到去留言都係冇畫面，要强行熄機再開

有冇咩打電話app 推介？ (不要簡體字app, 謝謝)最好簡潔d

請問8.3有冇咩大問題/大伏？
想回歸用nokia，考慮緊8.3同HTC U20...
THX!

8仔最近覺得電去得好快
一check得返6成電
買左3年就腎虧

我部都兩年半壞電, 我有諗過會唔會快充係加快舊電既壽命
btw 多唔多打機?

多
不過唔會一路叉一路玩

其實8 除左相機外, 真係咩都好

喇叭sound chip好弱

nokia 6用左兩年半唔夠90%壽命
滿意

唔好htc
好多on9野
要買check清楚

我都傾向揀8.3，所以入嚟問下有冇伏。

nokia應該穩陣
不過升左os 唔夠膽包
7 plus up左os drop to hell

我8仔直情唔升9

6仔愈升愈順

Nokia 5.4 就快上市，規格比較同買機建議

662 係勁過定廢過665
好似淨係 由64gb 升級到128gb 咁

差不多

可以當一樣

8.3都幾重下，拎實機試下接唔接受到先

想入部pureview玩下,仲有冇得買？

大鋪應該冇

即係淨係鏡頭勁左

鏡頭 個4800萬 我諗係1200萬 4合1嚟
平時影好唔實用 load得慢 手震個影響又明顯
set 架影風景就會好d

如果係咁咪同5.3 無乜分別

我覺得係㗎 等review / hands on 試
不過有128gb rom 真係好好多嘅
雖然可以買sd卡

HMD Global 宣布 Nokia 5.4、Nokia 8000 4G 將於明日在香港上市，建議售價分別為港幣1798、798。Nokia 5.4 提供藍色、紫色兩款選擇，Nokia 8000 4G 目前只有黑色款式。

正呀係時候買8000

HMD肯出新旗艦機同7系未

2022 應該有

最新個幾部鏡頭D像數係點計
3.4明明高過7Plus 但影出黎起格到仆街
5.4吹到4800會唔會仲衰過xperia 10

若果白色嗰部係6300
我等白色

亂估
寶物沉歸底
賣晒其他啲先
7系壓軸出場

6300係另一部 個MON細啲
好似唔會出

Yes, 唔會出

8000有第二隻色就好了

終於bug fix

部8.1係某次更新之後
就用唔到usb連電腦
係咪壞左

係咪冇開usb除錯

有冇開都唔得

5.4隻紫色堅靚
可惜無6GB版

5.4 個622同8.1 既710同埋鏡頭會差幾遠呢
想買部做公司機
雖然8.1好似好多問題同應該無地方賣

662先真

考子機出5.4應該無伏？諗緊出A31定5.4好

a31 勁好多喎

真的？除咗6GB Ram有咩勁好多？處理器我唔識分

mediatek係原罪

電, oled screen
仲有, 2021 年啦出部新機仲只係support 802.11n
出年連wifi 6e 都黎緊

nokia 真係當佢班客係傻仔咁撚

咁比下意見老母機買咩好，2000內！

5.4 啦

水貨samsung m31

有咩用途？
如果你雙親有用開三叔嘅機無謂轉

無特別用途，只係老母話舊機好快無電，叫我買部！想要128G,因為會影下相，怕64好快就無位，到時仲要煩到自己過來過去

5.4 我覺得算撚狗產品 不過要試下先知
2000 內 不過冇咩好揀
htc 果部 desire pro 20 唔怕嘅話可以試下
俾多少少（幾百） 7.2 仲好

如果成日跌機係咪都係用返NOKIA
samsung d玻璃背機襟唔襟跌

我呀媽部Nokia 8.1終於死usb c，叉唔到電，仲過埋保養

幾時先有7.3

三叔而家好多都係膠背

上網買usb port自己拆機換
好易整

我都諗緊
買嚟放張跨境王都好...

今年最少四部5G機？我估有千元5G機，用Snapdragon 480

人地出一部半年至一年，你出部flagship要3年

然後部機 仲要鬥唔贏其他廠

舊年啲街數都未找曬

5.4定7.2好 公司機budget內，感覺差唔多

我會等吓先
睇佢FB的語氣
似陸續有來

nokia 6.1電芯健康直線下降
上個月90%
而家88了

Nokia 8000 4G 開箱

5.3 終於出12月patch 得1.72MB
SKIP咗11月 係咪無嘢要patch

Nokia 5.4 藍色版開箱

今個星期Sony/Samsung都出新機，Nokia繼續冇聲氣

5.4

flagship啊

佢應該唔會出flagship㗎喇
非flagship不買嘅可以諗定其他牌子/等多一兩年

5.4相機 睇測評好一般......
會唔會用Gcam會有改變善？

等到年尾應該見到7.3

掟咗部7.2落石屎地，成幅背panel爆鳩咗，ching們知唔知邊度有得換

可參考，非廣告（我只幫阿媽幫襯過一次換電）

nokia唔出flagship出中低階又唔夠三叔支那廠打自我放棄

HMD班高層個腦真係裝屎

Nokia 5.4 相機測試，日拍效果幾好

好多日都無人討論 幾時有新機

應該Sony出完都唔會有我地份

nokia 1.4 , nokia C3
用來裝安心出軌一流

C2用android go唔知用唔用到

用返lumia入去政府大樓算啦

nokia升左咁多
肯出7.3 6.3未呀屌你老母

nokia 升應該唔關手機果邊事

是但啦又話q1出
真係出乜q

已經唔想再聽呢d 消息
好似5.4咁 出左先會花時間研究

Nokia + Android One 以家好似無乜人講.

來緊6.3 係咪有菜屍鏡？

有機再講
咩聲氣都冇

等多半年佢可能會公布部機個number既

屌你老母hmd 要部電影cg部電影就你

不如改埋戲名： No time to release

勁
由自己唔出嘢進化到唔畀人出嘢

幾時有9.3 / 10 啊啊啊啊啊啊啊

年尾等PS5正價時就有

8.3 係咪IPS芒中最大?
htc u20差啲咩?

Nokia 8000 4G 評測，相機唔係想像中咁差

Nokia 5.4 有更新，拍片功能提升

Nokia 8.3 Android 11 更新有喇終於！

入門機 Nokia 1.4 消息

HMD Global 在中低階市場推出了不少裝置，消息指在今個月或下個月就會推出入門機 Nokia 1.4。

Nokia 1.4 是上年 Nokia 1.3 的後繼機，入門機配置會預載 Android 10 Go，配搭 1.3GHz 四核心處理器，螢幕為 6.51吋 HD+，設有 16GB 內置儲存和 1GB RAM。

機背主相機為 800萬像素 + 200萬像素雙鏡頭，而前置相機為 500萬像素。電池電量為 4000mAh，Dual SIM, 3.5mm Audio Jack, microUSB, 指紋掃描, Bluetooth 4.2。機身大小 166.42 x 76.72 x 8.70mm。至於售價，有英國零售網站貼出售價為 83英鎊。

幾時先有9.3啊

經濟衰退
highend慢慢啦

街邊度有賣6300 4G？

香港無出行貨
反而支國有

唔淘寶，又冇理由喺外國買部咁cheap電話蝕運費
所以先想知香港邊有水貨賣，如果最後都搵唔到可能都要焗買8000 4G，雖然好唔鍾意個款而且極唔值

更咗
BTW個QDCM-FF係咩嚟？

唔見有呢樣野，喺邊度出現？

去應用程式睇系統程式

見到了
唔知咩黎
但啱啱搵過呢個 System App 係其他牌子都有

Nokia 1.4 99歐羅

Snapdragon 215
1/2/3GB RAM
16/32/64GB ROM
6.517" HD+
8MP + 2MP Macro
4000mAh

香港賣$900有冇得諗

2k買邊到nokia好？當spare機

冇
呢d咁嘅spec 行android 根本on9
5.3/4 果套spec 係基本
1.4咁嘅spec 連做後備機嘅位置都冇

5.3/4
7.2

係咪我錯覺
佢個pure display更新咗之後啲效果好誇張

請問nokia 8.3係咪行/水貨型號都係TA-1243？
即係水貨都用到晒功能(八達通/VOLTE...)？？

仲有TA-1251
不過係band嘅分別
volte nfc兩樣都有

水都用到volte???

Nokia9用家
部機叉滿電唔夠2000mAh
係咪要搵原廠換

5.3 1月patch..

部8仔連唔到鐵三角真無線耳機，7.2冇事，迫我換機

Nokia 215 4G、Nokia 225 4G 開箱

換機好過啦

利申：9 用家

换電就幾百 换機就幾千

8.1 換電要360

8.1究竟幾時先有Android 11

Nokia 5.4 評測

上到連登？

應該可以用browser上網頁版

啲字會唔會好細隻？

Nokia FB有個fan入咗5.4無耐就要維修
壞乜唔記得了
只記得俾維修部整壞部機
後尾唔知點收科了
見到咁俾佢打沉咗唔敢買
本來諗住買部玩吓㖭...

ckr70tw?

成段留言都冇重點

其實係想其他人報告一下
點知冇人用唧

exactly

等我仲考慮過出行貨就買

仲等緊8.3 跌價

見到price. com
有d細鋪 $3400
又唔知信唔信得過

潮玩大螢幕 Android Go: Nokia 1.4 規格分析及比較，一張圖助你選擇

係咪個代理諗住有隻死人安心出殯
expect有special demand呀

可能真係食正條水
但仆街Nokia肯出6.3 7.3未，呢2個月都唔出就真係迫人轉會

用緊5.3 做主機， 720p display 真係冇影響， 而且仲省電啲, 係相機嘛嘛， 用app 開果陣影相開閃光會成幅相反光

睇片真係唔得 720p

放棄左等好耐
就算要裝安心app 都揀5.3 5.4啦
低級d 真係慢到用唔落手
5.3衰極拎去做wifi 蛋都好

都接受到既

等7.3 +1
唔知幾時至有...

9up
估計係2021 第二季尾
然後差唔多果陣會話 7.3 會skip左
直接2022出7.4

唔知有冇咁長命...

講真要等咁耐不如skip咗.3仲好啦

都唔係第一次咁撚化你啦
唔好抱有期望

部7.1又可以再戰多年

見到5.4個wifi 連AC都無就縮一縮
老母本身用緊5, 可能幫佢換部7.2, 兇宅衛訊果啲大鋪仲有無貨

8.1個叉電又壞 整第二次了

最新Nokia電話報價表，Nokia 8.3 5G $3798

咁易架咩
出去搵細鋪整200蚊左右

3.4如果唔介意4系SD要粗用嘅話
其實呢個價係抵玩

Nokia 8.3
$3370 買唔買得過

好鬼重 試玩下接受到先好買

等到2022可能有8.4呢

3.4 同5.3 差唔多性能,
隻U 係5.3 80%, 但比5.3 省電。

但上到5.4 有48MP, 3.4 得13MP. 3.4 1200 蚊算唔錯

3.4衰RAM得3GB
對用開SD6差唔多所有機都gurantee有4GB以上嘅user嚟講就真係窄駛

Nokia 贏在升級速度

高通690 岩岩先開始出貨。

HTC 後續升級一定無Nokia 咁好

幾時先有新flagship？

用緊 5.4非常滿意
但佢無磁力感應你裝指南針會用唔到

5.4好似無AC wifi

我可以好肯定話你知香港搞5g笑話黎
第1根本無咁多有錢老願意全面投資,第2 5g訊號穿透力比2.4差極遠
如果你唔太追求速度無論手機/家用設備盡量唔洗用5g
訊號佢要直對先快,所以班專家講到明最快要到6g先有高速+穩定穿牆
而實際上香港咩春G都好,世界排名訊號係差唔到包緊尾

講反部機我自己同家人直接出左2部,藍,紫色 用落真係滿意(音效播野又清又夠大聲),至於影相都無咩強求啦呢個價對得起部機

咁你又錯啦 2022發佈 起碼等到2023

唔係好信你地咁有耐性

等到佢出8.5

5GHz wifi 好重要喎
2.4干擾大到企係 router 隔離都未必夠 100Mbps

你要咁睇,人人5g既時候你就唔會覺得快左
好耐之前d人講既交通系統
同一條路咁多人用除反開咪即係慢左
而且香港d網絡永遠唔足嫁

你係咪撈亂咗 Wi-Fi 同數據

數據都死 技術未成熟香港班商家佬又縮皮咁搞 點會快

無搞亂,幾時你睇新聞香港有人大量搞5g發射站
4g都未回本

我係講緊 5G Wi-Fi router 喎 大把人屋企用埋 mesh

你係講得啱，
但再上樓講緊 5Ghz AC wifi, 唔係5G (的確2 個好易混亂, 但2 樣係完全唔同既野)

但我覺得 5.4 冇 ac wifi 都接受到既， 信仰補救(反正平時睇戲都用 taplet 睇)

上面我講左5g訊號完全係弱爆
穿牆能力極弱
你要玩等6g,你只要一對唔正就會跌速度
mesh?你係驚既不如個人行埋去個router到咪解決左
無線技術除非軍用級數,唔係既話發下夢好啦,晒錢only

想問藍芽見唔見到有aptx HD?

低階機配高級野,想太多了
唔洗理有無AC/數據/wifi,係現今香港黎講呢d技術係建基於足夠發射站
原本個訊號設計經差,到左香港地仲要比唔足
真心唔會建議你地重金特登出部5g產品去配所謂高速網絡
同埋網絡係未來10年會飽和,只會越用越慢/限速
呢d全世界暫時無技術解決,光纖之父最多都係玩到光變彩虹到宜家仲未有2.0版,所以所謂無線訊號只係比你地打下飛機嫁

ac wifi 快好多

WiFi嘅5GHz 802.11ac呀
唔係講個公仔箱成日播嗰個所謂5G呀

我都睇到R哂頭

唔覺有,同埋小弟好小玩藍芽
只可以同你講呢個價既5.4 無需考慮,你唔會後悔出呢部機
個人建議男女都好照出紫色,紫色好靚

發覺用緊果部8.1 d電開始廢廢地
其實有無得上行換下

唔洗咁複習,就算WiFi嘅5GHz 802.11ac 你地係極小機會比你用盡全速
因為訊號根本唔理想,反而好睇你部野會唔會死機
真心求穩>高速

5.4 大部分我都夠
唯一我係想要aptx HD，我自己有用到

家用5G穩定過2.4喎

我個邊3部牆,5g完全係得1格訊號
用反舊訊號先叫連到網
家人己經屌晒西,唔係穩定,係個5g即頭連唔能7到

咁多牆梗係啦

拉綫加mesh 啦

牆好厚?
5G穿牆係弱D
買個靚少少既router應該搞得掂

我屋企舊電子野用2.4干擾到傻

同埋你加返ghz 啦
5g 同5ghz 好易混淆

sorry sir

我隻true wireless用唔到都未換走部8仔，咁都冇而耐性?

應該成個post得你係EQ大師

802.11 ac 都係高級嘢？咪撚搞笑啦 而家2021年喇

佢自己啲思路都好撚閪混亂
講講吓802.11ac又講到去mobile network嘅infrastructure
屌啦
過咗router就落landline㗎啦拉埋cellular network出嚟講仲乜鳩呀

好想買x71 黎玩

Juho Sarvikas 分享 HMD Global 最新發展方向

5.3 2月patch

Nokia C1 突然上市，行Android Go

見E字鋪網頁3.4有4/64版,知唔知水貨用唔用到volte??

點解係都唔入c3行貨㗎

永遠懷念Nokia Lumia

我部920 已經長眠
冇拎出嚟用嘅動力了

nokia揀同Microsoft合作係想與眾不同
可惜Microsoft冇心做好WP

我諗唔係為左出眾
我覺得係佢後起步 諗住WP 可以keep 住一班穩定嘅客源就算
可惜WP 直接收皮 撐都唔撐
同埋我覺得要做嘅話係可以做到WP 寄生入 android到嘅
佢哋2間合作都搞左唔少技術出嚟

真.Pureview有機會喺surface duo 2復活
專利喺MS度、人又喺MS度

Nokia 著名 PureView超取樣技術共同推動者加入微軟 Surface 團隊 將強化未來 Surface Duo 成像表現

寧願佢做返WP
依家Android剩係狂出低階機

手機業務全權交咗比HMD ?
有冇機會比返Microsoft?

HMD睬你都on9

會有更多平價手機！HMD 透露 Nokia 手機未來佈局

HMD係獨立公司無得交俾邊個，加上MS已經喺surface推緊雙Mon機，無必要行舊路玩返單mon機

利申：已跳船用surface duo

之前有WP用家問過Microsoft有冇機會重新研發WP
然後Microsoft話已經將新產品路線定喺Android市場,冇必要與Android抗衡

又玩改名啦
其實簡簡單單叫N54, N64, N84, N84未得囉

名字太亂太複雜 Nokia 更新命名方式

8.1個差電位壞壞地...
又過咗保養...
邊到整好啲？

2021 年首波 Nokia 新手機下月初蓄勢待發

每年的二、三月都是各大手機品牌發表新產品的傳統時間，但疫情關係都與以往改變了不少。由年頭至今，HMD 僅發表入門 Android 的 Nokia 1.4，而 BLOGJACK 聽聞 HMD 很快會發表另一波新產品，如無意外下個月初便會亮相。

今年發佈就下年尾出

買3.4 or 5.4 for公司whatsapp好

Nokia 3.4 夠做啦，慳$600

自己pay就3.4
公司pay就5.4

出3.5同5.5

想買部中階機邊部好?

Nokia 8.3 5G, $3398

nokia 8.3買唔買得過
衛訊有信用卡優惠

唔介意重係ok嘅

話時話
據聞Surface Duo就快有新版

其實渣上手唔算太過份 去衛訊試機啦 3400真係屌得過

220g 長拎真係唔掂 至少單手唔得
接受到 真係可以入手

幾時出新一代

諗緊換唔換電好, 唔用8.1無乜機性價好更好

2022掛

到時清咗幾條街數
又再爭人另外幾條街數
endless loop
阿們

2022可能有數講下既
Hi Auntie HMD肯出9.3未

新機啲通話麻麻地
冇抗噪
以前都唔會咁衰傾電話收晒現場既聲

7 plus仍然使用中
Ps上次發脾4扔電話落地都無野

HMD 4月8號發布會，應該有平價5G機

諗多咗

留名睇愚人節

4月8號發布, 年底先推出市場

7plus後都係笑話

又唔係
只係永遠都唔會有符合大家要求嘅機

部部機都慢人幾季

冇旗艦機就同我縮番入個龜殼度啦
流通既Flagship仲係S845，同HTC累鬥累

htc 比較生性
係出2部就2部
唔會吹

兩款 Nokia 廉價 5G 新機曝光

S480賣超過$3,000？

第一次見到咁高清既版本

幾時肯出旗艦谷下銷量

好撚亂x10 x20 g10

叫咩名都無所謂, 肯出機先得架

s480機賣得唔平係正常，涉及5G的RF成本就會高，天線同modem仲係貴

唔係幾明 低階機要5G 做乜撚
連storage 都少過人 點買得落手

Hi Auntie真係死都唔肯出flagship

Nokia G10 是一部中低階定位的 4G 手機，配備一塊 HD+ 解像度 6.38 吋打窿螢幕，搭配未知具體型號的八核處理器、3GB 或 4GB RAM 和 32GB 或 64GB 儲存（支援最大 512GB microSD 擴充，手機預載的系統版本為 Android 11。Nokia G10 的前置鏡頭為 16MP，機背則有四鏡頭相機，分別為 48MP 主鏡頭、5MP 超廣角、2MP 微距和 2MP 景深鏡頭。

Nokia G10 內置 4,000mAh 電池，透過 USB-C 充電，支援雙 SIM 卡，並且有實體 Google Assistant 按鈕、3.5mm 耳機孔，部份市場會支援 NFC。根據 NokiaPowerUser 取得的資料，Nokia G10 的定價由 139 歐元起（折合 HK$1,288），相信在 4 月的發佈會後很快就會上市。

9.3呢

咁一般上網有5G N 都夠。

唔係仲問吓話

WiFi 嚴格黎計係5.8Ghz

我部925 變左鬧鐘

等到自己部機就嚟壞啦

要啦，人地出貨SD 888 你先出 855 ，微軟食屎啦。

出3.5

同5.4有咩分別，出極都係呢啲低階機

改名再出多次

畀多年時間，希望佢出到部8字頭嘅準旗艦

其實我覺係真賺唔到錢, 相反中低階機個餅有得做

又上面講個兩部5G 機,其實價錢差唔多, 可打三星A42

即係4月8 又係發怖入門機?

我知已經冇諗住旗艦
希望佢哋keep到兩至三年有部8字頭出到
9字頭嘅隨緣啦

Nokia 1.4 今日上市

$800內就值得
$1000唔會考慮

究竟有冇人會買？2.4 3.4呢啲都低階到不得了，仲入1.4做乜

高通 Snapdragon 215 四核心處理器，香港版本採用 2GB RAM + 32GB ROM
拎黎裝安心出行都嫌慢

望住隔離三叔求其一部A52都已經贏晒而家hmd所有機
真係預佢今年內收皮算啦

8.3依家個價3400個鏡頭又好過生腥中高個堆既 仲有5g全頻

s765G都唔差，仲有蔡司認證

重到閪咁, 個下巴又大

當建身練手力

Samsung A12 都唔錯， 係粒u 渣啲

A12 A32 A42 死係720p到
A52 5g 就掂哂

Nokia G10, Nokia X10, Nokia X20 流傳規格

Nokia G10 = Nokia 3.5?
Nokia X10 = Nokia 6.4?
Nokia X20 = Nokia 7.4?

如果係真用480 賣咁既價錢就轉會了
真係垃圾

真係
加多少少就已經reach到3.4
就算係安心出殯都C1or類似pricing嘅機攪啦

咁import入嚟為咗乜？

係咁出呢啲低階機唔知為乜
Spec又唔差得遠
1.4, 2.4, 3.4 三部嘢差價先兩三百

例如for唔同市場
有啲雖然窮但係可以買得起貴少少嘅
咁咪放部好啲嘅落去其它唔入住
等可以條數靚仔啲
咁呢個strategy其實錯唔曬

將一大堆lowend放落同一個market
重要個個都買得起貴少少唔駛賤物鬥窮人嘅market度
咁就梗係捉蟲啦

所以係香港真係冇乜必要入
C2, 3.4, 5.4都夠做啦

唉，所以我部7plus仲可以做後備機，仲要覺得唔太差，唔使諗換機住，等佢出旗艦機可能要等到2003年。

係2023年。

到你窮到一分一毫都計盡嘅時候 就會明
你到咗買C2嫌cheap 但3.4嫌貴
咁你會想買部比C2勁又比3.4平嘅電話
所以我buy nokia嘅marketing 手法

個問題係用唔落手
尤其係 價錢分別唔大
更應該儲起買部好用d嘅

次次去買嘢post 永遠都有人回：「點解唔畀多幾舊買XXX」、｢點解唔儲耐少少少買XXX｣
講就容易 到真金白銀買嗰下就難
而且唔玩app game嘅話 中低階機都好好用

中低階機 都唔會係1.4 2.4 3.4囉
最基本都5.4啦 同埋先賣緊1800 左右
坦白講 果陣用s636 玩whatsapp 都特別慢
s4xx 果d 真係唔知會點
更加有問題嘅係個rom太少容量
如果唔影相就可以接受到

用緊8.1就快1年,可唔可以出部似樣些小既後繼機，8.3 5G唔多吸引轉機

好多人生交义點！

Nokia 8.3 5G 鴨脷洲賞櫻分享

但香港市場真係有必要咁多低階機咩？
1.4 2.4 3.4 定位同規格實在太接近

最少2021年係
利申：窮過

之前有部1020 影相真係幾正
可惜已經Trade咗出去
題外話 如果而家買WindowsPhone 仲用唔用到？

用到 幾乎只係有whatsapp

仲有部1520要上fb web版
影相反而ok喎

920夜拍
可惜

影相真係正咖 好實在嘅感覺
Btw HMD 而家有咩機係值得買？
想買部返嚟上下網睇片

我覺得暫時冇

真係冇
6series都可以可以整個720p mon畀你
除非玩開6series機又唔想畀錢三叔賺+忍到720p mon嘅話咪5.4囉
不過真係要好有愛先買得落手

Hmd不斷試緊fans嘅底線，係咁出啲差唔多嘅機，有啲仲要改個名又當新機再出過

依家無晒聲氣

呢部咩機

Nokia 8.3 5G

Nokia 1.4 開箱

nokia 8.1 usb 壞咗叉唔到電，過咗保邊到整好?

Nokia 7 plus充電位壞咗 攞去維修中心整 居然話冇零件整到仲有邊度有得整

1GB RAM 入門級配置 Nokia C20 傳 4 月發佈會現身

網站 NokiaPowerUser 報導指，新機 Nokia C20 有望在下月 8 日舉行的發佈會亮相。報導指 Nokia C20 屬於入門級手機，規格包括 1GB RAM 和 16GB 儲存，或會是 Nokia 1 系或 C 系的新機。

9.3呢

Nokia 5.4 好唔好用？
後備機 效能最少打到傳說對決
呢部應該得

2022啦 真係唔知等幾耐先掂，845到而家都冇諗住睇

唔知傳說對決咩要求喎

Nokia 8.3 5G + csl 5G 測速

買零件自己換/叫人幫你
自己換齊工具睇youtube DIY都係15分鐘

Juho都走埋囉

Juho辭職

黐撚線
我老母部3.2都有得上11

係咪已經無得救nokia

8.1 仲未有，之前又話係2021 Q1

但係up完明顯慢咗
應該係硬件根本頂唔順

請問3.4同5.4係咪得粒u有分別？個mon係咪一樣？

想買俾屋企人，主要都係聽收音機wtsapp同睇下片

Thx

我老豆都用緊，其實本來an10都係勉強行得掂，an11就...

up完連鈴聲同所有通知聲都變埋
比我老母鬧

Nokia Power Earbuds Lite 聽日上市，$598

好似冇咩功能

Nokia lumia真係好用 spec又勁
Android低階機不了升An 10 都lag
再講Ram又少,同時開三個app都彈app

Sony都出 1III了，HMD: 好，我繼續出低階機

nokia好明顯係知自己硬件軟件都唔夠三叔apple支那廠砌，廢事出醜好過啦

參考 antutu score
U passmark
5.4 180000
3.4 150000

2 部都夠用既。
再落2.4 就不了

而家係hktvmall 個nokia到買機送佢個藍芽耳機

我想問係咪唔會再出新中高階機
等咗成年

開心share 手機優優員工價

下星期發布會估計有5-6部新機，分成三個系列: Nokia C, Nokia G, Nokia X

講咁多咪又係冇flagship

做改名嗰啲拉去打靶啦，仲亂過之前，c10, g10, x10

是但搵得架喇 200-300到

nokia 9.3 project係咪已經唔再存在

存在 係2022年 or later

2014年 Nokia X開咗個好好既頭（AOSP)
口碑銷量都好好,跟住又停咗

想問仲有沒NOKIA 9 pureview 嘅用家喺度？
你哋到底係點樣頂得順個lag 到用唔到嘅相機？
同埋有沒啲比較穩定嘅影相app 可以取代？

想知下星期有邊個新型號上架！

灰！

第二次壞
係咪應該放棄

我整咗第二次 用多半年再算

nokia 8.3 好唔好用？
電可唔可以用成日？
同埋影相方面點樣？
如果8.3同samsung a52比較
大家會簡邊部？

影相一般用就NOKIA 8.3 打機就A52 5G

Juho sarvikas 跳槽鳩通

8.3太大部太重啦, 接受到先好買
我買a52

想問下依兩部個cpu邊部好d？
765g定係750g？

8.3 影相白平衡偏黃
同7plus 相比， 8.3...麻麻地有啲失望

有冇試過裝google cam? 正常會好啲

無woo,主鏡頭室內好黃，前鏡頭又正常白平衡，吹8+1賬

你上網搵下有冇，我自己部8仔用左係好左好多

8.1 有an11了

黃咩？

#LoveTrustKeep
Nokia phones Launch event: Love, Trust, Keep
2200開波

C Series:
(C10/ C20)
第三世界專屬入門系列
G Series:
(G10/G20)
中階機
X Series:
(X10/ X20)
中上機皇

完

review都有埋

X10, X20: S480

佢話485 wo
不過485賣3000蚊, 仲要家燕mon.....
G10/20 唔知咩spec, 睇其他youtuber話460
咁買返3.4同5.4咪得...

Nokia X10, Nokia X20 詳細規格及介紹

X10 做副機好夠做
等睇C Series 安心出行系列

賣3千不如買8.3

S480
仲要條邊仲好粗
好彩嘅係有FHD Mon

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推

老細係呃錢mk 家長錢比le d人呃曬

Nokia G10, Nokia G20 詳細規格及介紹，一律MTK

Nokia C10, Nokia C20 詳細規格及介紹

水滴......好趕客
如果路係都買得過

用S480仲好意思賣近3千，用下個腦啦 俾多少少用8.3唔好

正話過咗的十點有乜嘢發佈咗？
冇睇FB

X系做乜春係要整條粗底邊

明明兩年前x71靚靚仔仔

nokia係咪玩野

x20用480玩野呀？

s480 中上機皇

nokia marketing係咪傻撚咗

因為要加Nokia個logo落去

真係好撚樣衰

行貨買機員工價

可唔可以出4g但勁少少既u
sn480 玩野咩

出7plus 同8.1個陣仲諗住之後會做好啲
結果又係返食入門機
profit margin同出貨量真係咁好咩

Nokia X20粒Snapdragon 480仲高分過Snapdragon 732G

寶藥黨feel
3k買低階u仲要幫佢合理化件事

真係得single core performance ok囉
multicore比5.4粒662春+10%都冇

幾時先肯執charge port用料既問題
次次半年貨仔雖然好minor但都幾撚煩

信佢就會俾佢呃囉

X10 同X20 個分別就64 同48鏡分別. 個價就X20過3千
但X10 性價比都唔太吸引.
除非個48鏡試過黎係相當唔錯就有可能考慮一下
否則Nokia今年只得呢D機,就轉其他牌啦

如果x20部機2500都仲可以接受

8.1有android 11更新

之前鬆過
過多排又唔知點解冇事

見到，有無勇者試左？

其實可以一試

推🙁

charging 已經97%
但寫仲有個半鐘

就嚟變htc

咁都有得吹真係好寶藥

有乜stock android 好介紹

用落有無問題？

有d慢
可能要FACTORY RESET下

比系統陰左
部8仔上左An9

好似wp年代話s400嘅lumia 640xl屌打android s800
嗰種自說自話真係好撚尷尬